\subsection{Diagramme de séquence}

\paragraph{}
Le diagramme de séquence fait parties des diagrammes comportementaux (dynamiques) et plus
précisément des diagrammes d’interactions. Il permet de représenter des échanges entre les différents
objets et acteurs du système en fonction du temps.

\paragraph{}
Les objets et acteurs sont représentés par leurs lignes de vie (représentation temporelle du
fonctionnement de l'élément) et les échanges par des traits horizontaux reliant les premiers.
A moins que le système à modéliser soit extrêmement simple, nous ne pouvons pas modéliser la
dynamique globale du système dans un seul diagramme.
Nous ferons donc appel à un ensemble de
diagrammes de séquences chacun correspondant à une sous fonction du système, généralement
d’ailleurs pour illustrer un cas d’utilisation.


Voic les principales séquences de notre applications:

\subparagraph{Authentification:}

La séquence d'autentification dépend du type d'utilisateur.
Une compagnie fournit ces informations permettant de l'identifier telles que: son NINEA, son RCCM son email.
Le transporteur est renseigne simplement son mail et sont mot de passe.
Passés ces renseignement, l'utlisateur est inviter à confirmer son inscription en cliquant sur un lien envoyé par mail.
Cela ajoute une couche de sécurité supérieure, et permet de filter les vrais utilisateurs de la plateforme.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{auth_sequence_diagram}
    \caption{Diagramme de la séquence d'authentification}
\end{figure}

\subparagraph{Enregistrement offre de transport:}

Lors de cette opération, la compagnie maritime importe un fichier au format \acrshort{csv}.
Celui ci comprend des informations telles que:

\begin{itemize}
    \item Le nombre de conteneurs à transporter
    \item La destination
    \item La date de livraison
    \item Le destinataire
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{offer_upload_sequence_diagram}
    \caption{Diagramme de la séquence de création offre de transport}
\end{figure}

Un fichier peut contenir plusieurs offres.
En cas d'erreur sur une offre, l'utilisateur est invité à bien renseigner les champs.

\subparagraph{Enregistrement camion:}

L'enregistrement du camion consiste à selectionner un wagon et un tracteur à monter ensemble.
Cette nouvelle entité est éligible à la mise en relation.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{accrochage_sequence_diagram}
    \caption{Diagramme de la séquence de création camion}
\end{figure}

\subparagraph{Mise en relation:}
L'administrateur selectionne un nombre d'offres à affecter à un camion donné.
Un transporteur peut acheminer les offres de plusieurs compagnie en un voyage.
Ce processus d'affectation dépend de plusieurs critères dont:

\begin{itemize}
    \item Le poids des conteneurs dans une offre
    \item La capacité du wagon du camion
    \item La destination
    \item La date de livraison
    \item Le destinataire de l'offre
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{mise_en_relation_sequence_diagram}
    \caption{Diagramme de la séquence de mise en relation}
\end{figure}

\subparagraph{Suivi des transports:}

Tous les acteurs de la plateforme peuvent suivre les transport de la même manière.
Seulement, le transporteur voit ses camions,
la compagnie maritime voit les camions qui portent ses offres en cours d'acheminement;
et l'administrateur voit tous les camions de la plateforme.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{track_offer_sequence_diagram}
    \caption{Diagramme de la séquence de suivi de transport}
\end{figure}